[點用?] 華為確認新發 Mate 30 系列將不帶 Google Play Store

要透過自家的 Huawei Gallery 下載應用。

在中美貿易戰後後，華為首台正式推出的新手機 Mate 30 和 Mate 30 Pro，預載的是基於 Android 10 的 EMUI 10，而非鴻蒙系統，其實這也不太意外，因為他們早就有談過目前還是盡可能保持使用 Android 系統。然而應用商店呢？因為 Android 系統好歹還可以透過 AOSP 取得，但 Play Store 卻屬於 Google 服務之一，肯定會是受到美國商務部的禁令影響。

果不其然，台上的演示和台下實機試玩都是沒有 Play Store 的踪影，取而代之的就是一個全新的 Huawei Gallery。據 The Verge 的報導，Mate 30 系列會利用 Huawei Mobile Services 來登入各種手機服務，而非我們往常的 Google Mobile Services，這正正就是為了對於美國禁令而做的調整。

同時，華為也透露了他們投資達 10 億美元到開發者端、用戶端和市場營銷，用以壯大這 Huawei Mobile Services。據指目前已經有 45,000 個 app 已經整合了 Huawei Mobile Services，但要追上 Google 生態圈的話，就還有一段漫長的路了。無論如何，華為也只可以硬著頭皮去培養自家的應用生態，不然消費者也就只能拿著一台空空的手機了。

【行動post/多圖】922和你suck 8大行動（更新版）

【行動文宣】請廣傳
922 suck 4.0 各有各玩
1）影帝不死隊，入機場cover突擊隊
2）先塞青衣，再視乎情況轉戰商場
3）直接和理suck商場
4）全港交通測試，工程RB隊
5）加入單車隊-會有單車小將帶領
6）黨鐵突擊小隊！（機場突擊隊已有一定人數後）
7）東涌郊野一日遊，玩無線電walkie，玩無人機
8) 我係機場人-食錯藍絲野食物中毒 準備 SL 被罷工
兄弟爬山，各有各做
我地另外有秘密小隊行動

TG :

要自己裝apk

apk pure 幫到佢地

咁樣自由度先至大架嘛
一個app有幾個Verison任donwload

無play store 攪到自己成個賊仔咁周圍搵apk 特別係香港app

可能佢個商店類似APK捷徑咁 用家角度一樣咁DL

香港、歐洲已經確定唔會賣，呢部機只會喺大陸推出

所以根本唔會請打手

歐洲發布 歐元定價但係得大陸賣?
你邊到收風?

之前華為旗下 Honor 20 pro 都係，英國發布會公布 euro 價格，但要等到 Google approve 先能夠開售

又話鴻毛好勁嘅 做乜唔用

因為無 ecosystem

係
多幾個app方便hack手機

班廢老識唔識自己裝apk架

咦！？ 加個HMS入到去down app，華為有權預先加咗料落app度喎，木馬程式？背後傳送程式？

好明顯

預d大陸仔裝完wechat之後不斷裝小程式就得

最慘係任何原本無野都加咗料，
你話Google對上架app監察寬鬆，咁都係你要裝中先出事，而家Mate30 pro用家唔係咁講，隻隻都中硬加料app點裝都死

分分鐘係一鍵下戴apk
用家角度同google play無分別，不過d apk邊到來加左咩料就無人知了

btw, google唔係唔畀佢用android咩

開源版，唔support GMS

姐係冇用

其實要夾佢，華為都冇得用

肯定 apk 有donwload，因為佢地要測試過個 app 行唔行到

人地寫app唔試你部機都有排中bug

咁先係真正工程師機

Mate 30 返大陸金牌

好人好姐都唔好上去啦

啱啊 中共後門ver FBI ver 360木馬ver

連登仔無用過大陸手機應該唔知 就算有apk都無用
因為大陸機係要root咗機先裝到google play service然後先開到一系列google app

本身大陸賣嘅機都係冇google

D人發現新大陸咁 不過國際版好似有（香港係用國際版）

唔洗root好耐。而且華為好早帶頭唔畀部機unlock bootloader

唔會，都係one click install，唔使下載完再開個apk

就算係apk又點，d廢老c9都係next next next next next唔睇字

最大問題係係存放apk的地方，到時個個apk都比官方加料，signature又唔係原廠signature等等

諗起ask super outlet嗰啲大陸機

好多野係靠 Google Services 先有用 ...

加左料又唔知
出左新app 又要等人upload
不了

用鴻濛

45000個支那app 分分鐘有1半係改完名再上架既重覆app

用Android就係貪佢自由度大丫嘛
下下都要用Play Store仲有咩意義
緊係自己裝APK先好

no google store
不了

喜迎屎為屎忽大開
比加料apk中出一百遍一百遍

apk
有冇人夠膽裝銀行apk

賣點得番相機

白事當紅事做,返去做支那人啦

中國os呢？

送俾我當相機，睇片，微信，淘寶，都會用既！聯絡人都唔會入！

大陸仔係用iPhone